突發！大貓退出美國市場

金融時報（FT）報導，知情人士透露，滙豐集團（HSBC）在評估如何改善北美事業欠佳的
績效後，已經縮減選項，現正考慮徹底退出美國消費者金融市場。

報導引述消息人士說，高階主管打算數周內向董事會呈報這項計畫，以利滙豐把資源從美
國撤出、轉往更賺錢的亞洲事業部門。

若果真結束美國消金事業，這將象徵滙豐40年來致力在美國經營全方位服務、綜合銀行（
universal bank）的時代落幕。美國消金部門今年1至3季的稅前虧損達5.18億美元，去年
和前年已分別虧損2.79億美元和1.82億美元。

收到風過多一兩個月就比人制裁想先發制人？

~~升JOY~~

直接執柒左佢啦

佢有冇諗過佢中國賺到錢都係因為美國有業務

在商言商，斷臂止血，唔出奇

NYC 唐人街冇曬大貓

點算？上次香港大貓攞美金，俾曬美金100蚊紙，全世界唔收，係入番唐人街大貓先幫我唱番做10/20，阿姐仲教我黎到NYC先禁錢，可以出20蚊

準備變崑崙銀行？

歐美又退出，美洲又退出

由國際銀行縮到變內銀

退出retail 業務啫

如果變內銀仲洗鬼益佢

仆街真係太檸樂

好事黎

由佢地班FAKE NEWS 撚慢慢玩死時事台同連登算吧啦

退出美國消費者金融市場姐

大貓

唔係喎

過多一兩個月支登上台(主流認為)

奶共就唔會用腦啦！

HSBC: 而家係我炒你呀侵侵 唔係你炒我！

香港都繼上海赤化淪陷啦

豐收皮都好正常

你去美國嗰時最後開唔開到戶口啊？

開唔到，要hardcopy 地址證明，softcopy 唔得

有美金交易美國一樣可以搞你。

print出嚟唔得咩？
聽人講酒店有得可以 print 野

就好似一條橋咁 你炸爆左一邊，另一邊仲會有人入嗎？

同香港命運一樣。

一語中的

要official 寄黎先得

大貓以前個口號係環球金融地方智慧 ，家下應該轉做一帶一路同內循環

咁洗鬼用你hsbc咩

用地方智慧去做環球金融
結果就係咁

大貓都唔係
變咗貓仔

點解唔收？

集中資源奶共

開返隻獅子出嚟成個氣勢都唔同晒，講句嘢都大聲啲

美國大把銀行好過你啦

好多人唔明咩叫消費者金融市場

年年貼錢俾老美都唔係辦法

同本地唔收大牛一樣，聽講美國人平時都係用10/20 多，好少用100

0005係咪又要跌

得你諗到咩on9
你覺得高層無計過數咩

有冇去過美國阿
點會唔收？

講真喺美國咁梗係用花旗啦

同埋中共滲透到咩地步冇人知

我以前都係print出嚟摺兩摺扮official寄喎

巴菲特
連登仔:廢老

點解唔收100$美金？

變中資爆升GOGOGO